有無人explain下momentum同impulse既分別🤷🏻‍♂️

求解 momentum同impulse有咩分別

你唔係今日dse啊？

rate of change of momentum of A in contact with B => impact/impulse on B = rate of change of momentum of B

好似係

你有幾多錢同你賺左幾多錢有咩分別

F = dp/dt (Newton's 2nd law of motion)

Fdt = dp = dJ ----- (1)

Integrating Eqn (1):

J = ∫ Fdt = Δp

Impulse is the change of momentum of a body over a time interval

俾返個兩條defination咪得囉

你上面equation打岩
但change of momentum over time係Force wo
integral of momentum respect to time先係impulse

只係change of momentum,唔係乜野rate

I think I should use a better word, I didn't mean division for the word 'over':
Impulse is the change of momentum of a body after a time interval, i.e.
<img src=")&space;-&space;p(t_0)" title="F = \frac{dp}{dt}\\ Fdt = dp \equiv dJ\\ J = \int_{t_0}^{t_1} F dt' = p(t_1) - p(t_0)" />

We know that the dimension of impulse is Force x time = mass x length / time^2 x time = mass * length / time, so by dimension analysis, integral of momentum respect to time (with dimension mass * length) cannot be the correct expression for impulse

To the writer of this post:
You may notice that impulse has the same dimension as the momentum (both mass * length / time). The two quantities are conceptually different. (Linear) momentum is a property of an object, which considers the mass and the velocity of an object.
Whereas for impulse, it considers the *net* force acting on the object during a period of time. For dJ = F dt, it considers the net force acting on the object during a short time interval dt and dJ is equivalent to dp_{total}.